import React from 'react'

const data3 = [
    {
    question: "Aký je hlavný cieľ Cloud computingu?",
    incorrectAnswers: [
    "Zabezpečiť fyzickú vlastníctvo výpočtových zdrojov",
    "Umožniť prístup ku dátam iba v sídle spoločnosti",
    "Zaručiť neobmedzené množstvo výpočtového výkonu",
    ],
    correctAnswer: "Zvyšovať efektívnosť a znížiť náklady",
    },
    {
    question: "Ktoré služby môžu byť považované za príklady Cloud computingu?",
    incorrectAnswers: [
    "Facebook a Twitter",
    "Faxové služby a pevná linka",
    "Telefónne operátory a televízne stanice",
    ],
    correctAnswer: "Gmail a DropBox",
    },
    {
    question: "Aké sú hlavné modely služieb Cloud computingu?",
    incorrectAnswers: [
    "AaaS, BaaS, CaaS",
    "IaaS, RaaS, TaaS",
    "XaaS, YaaS, ZaaS",
    ],
    correctAnswer: "PaaS, LaaS, SaaS",
    },
    {
    question: "Ako je možné definovať Cloud computing podľa spoločnosti IBM?",
    incorrectAnswers: [
    "Prístup k výpočtovým zdrojom prostredníctvom telefónnej linky",
    "Používanie údajov bez potreby internetového pripojenia",
    "Vytváranie vlastných výpočtových zdrojov vo vlastných priestoroch",
    ],
    correctAnswer: "Poskytovanie a spravovanie výpočtových zdrojov na požiadanie prostredníctvom internetu",
    },
    {
    question: "Ako Cloud computing ovplyvňuje mobilitu zamestnancov?",
    incorrectAnswers: [
    "Zamestnanci nemôžu pristupovať k údajom z iných miest ako svoje pracovisko",
    "Zamestnanci majú prístup k údajom iba v rámci svojho osobného počítača",
    "Zamestnanci musia mať fyzický prístup k výpočtovým zdrojom vo firme",
    ],
    correctAnswer: "Zamestnanci môžu pristupovať k údajom z domu alebo z akéhokoľvek miesta s internetovým pripojením",
    },
    {
    question: "Aký je význam zálohovania a obnovy údajov v Cloud computingu?",
    incorrectAnswers: [
    "Zálohovanie a obnova údajov nie sú možné v cloude",
    "Údaje sa nemôžu stratiť v cloude",
    "Zálohovanie a obnova údajov je veľmi pomalý proces v cloude",
    ],
    correctAnswer: "Zálohovanie, ukladanie a obnova údajov je rýchly proces v cloude",
    },
    {
    question: "Aké je jedno z rizík spojených s Cloud computingom?",
    incorrectAnswers: [
    "Vysoké počiatočné investície do hardvéru a softvéru",
    "Slabé pokritie",
    "Slabá bezpečnosť"
    ],
    correctAnswer: "Možnosť straty údajov alebo úniku",
    },
    {
    question: "Aké sú výhody využívania Cloud computingu pre podniky?",
    incorrectAnswers: [
    "Zvýšená bezpečnosť a ochrana údajov",
    "Nižšie náklady na IT infraštruktúru",
    "Zvýšená rýchlosť a flexibilita pri nasadzovaní nových aplikácií",
    ],
    correctAnswer: "Všetky uvedené možnosti",
    },
    {
    question: "Čo je to SaaS v kontexte Cloud computingu?",
    incorrectAnswers: [
    "Služba ako software - poskytovanie vlastného softvéru pre ostatné firmy",
    "Softvér a hardvér v cloude sú vymenené za finančnú odmenu",
    "Stiahnutie softvéru z internetu bez potreby platby",
    ],
    correctAnswer: "Software ako služba - poskytovanie softvéru prostredníctvom cloudu",
    },
    {
    question: "Aké sú niektoré populárne poskytovateľov Cloud computingu?",
    incorrectAnswers: [
    "Facebook, Twitter, Instagram",
    "Apple, Samsung, Sony",
    "IBM, Oracle, SAP",
    ],
    correctAnswer: "Amazon Web Services (AWS), Microsoft Azure, Google Cloud",
    },
    {
    question: "Čo je hybridný Cloud computing?",
    incorrectAnswers: [
    "Využívanie cloudu iba v pracovnej sfére",
    "Cloudu, ktorý je zdieľaný medzi viacerými spoločnosťami",
    "Cloudu, ktorý funguje na základe mobilného pripojenia",
    ],
    correctAnswer: "Kombinácia verejného a súkromného cloudu",
    },
    {
    question: "Aké sú niektoré bezpečnostné výzvy pri používaní Cloud computingu?",
    incorrectAnswers: [
    "Ochrana údajov pred stratou alebo únikom",
    "Zabezpečenie proti kybernetickým útokom a malwaru",
    "Prihlasovanie používateľa"
    ],
    correctAnswer: "Ochrana súkromia a dodržiavanie regulácií o ochrane údajov",
    },
    {
    question: "Aké sú niektoré ekologické výhody Cloud computingu?",
    incorrectAnswers: [
    "Menšie množstvo spotrebovaného energie v porovnaní s tradičnými dátovými centrami",
    "Podpora využívania obnoviteľných zdrojov energie v cloude",
    "Znižovanie emisií skleníkových plynov vďaka zdieľaniu zdrojov"
    ],
    correctAnswer: "Všetky uvedené možnosti",
    },
    {
    question: "Čo je to škálovateľnosť v kontexte Cloud computingu?",
    incorrectAnswers: [
    "Schopnosť zabezpečiť fyzickú bezpečnosť dátových centier",
    "Schopnosť vykonávať zložité výpočty v krátkom čase",
    "Vysoké pokrytie"
    ],
    correctAnswer: "Schopnosť prispôsobiť sa meniacim sa potrebám zvýšením alebo znížením zdrojov",
    },
    {
    question: "Čo je to IaaS v kontexte Cloud computingu?",
    incorrectAnswers: [
    "Internet ako služba - poskytovanie rýchleho pripojenia k internetu",
    "Implementácia aplikácie ako služba - poskytovanie hotových aplikácií prostredníctvom cloudu",
    "Inovácie ako služba - poskytovanie nových technologických riešení prostredníctvom cloudu"
    ],
    correctAnswer: "Infraštruktúra ako služba - poskytovanie virtuálnej infraštruktúry prostredníctvom cloudu",
    },
    ];

export default data3;